[{"question": "انتقال الماء من الجذور إلى الأوراق يتم وفق أي ترتيب مما يلي ؟", "answer": {"option_0": "الشعيرات الجذرية – اللحاء – القشرة – النسيج الميزوفيلي – البشرة العليا", "option_1": "الشعيرة الجذرية – القشرة – الخشب – النسيج الميزوفيلي (المتوسط) – الثغور", "option_2": "القشرة – الشعيرة الجذرية – اللحاء – الخلايا الإسفنجية – البشرة السفلى", "option_3": "البشرة – القشرة – الخشب – الخلايا العمادية", "correct_option": 1}}, {"question": "عندما يصاب الإنسان بإلتهاب في الزائدة الدودية يظهر في دمه زيادة في عدد ؟", "answer": {"option_0": "الإنزيمات", "option_1": "الكرات البيضاء", "option_2": "الصفائح الدموية", "option_3": "الكرات الحمراء", "correct_option": 1}}, {"question": "يصل الماء إلى قمم الأشجار العالية نتيجة لظاهرة ...؟", "answer": {"option_0": "الضغط الجذري", "option_1": "التماسك والتلاصق وقوى الشد الناتجة عن النتح", "option_2": "التشرب", "option_3": "الخاصية الشعرية", "correct_option": 1}}, {"question": "يمتنع التدفق الرجعي للدم في الأوردة بواسطة ؟", "answer": {"option_0": "الصمامات", "option_1": "العضلات", "option_2": "العقد الليمفاوية", "option_3": "البطين الأيسر", "correct_option": 0}}, {"question": "من بروتينات البلازما التي لها دور في تكوين الجلطة الدموية ؟", "answer": {"option_0": "الجلوبيولين", "option_1": "الفيبرينوجين", "option_2": "الألبيومين", "option_3": "الهيبارين", "correct_option": 1}}, {"question": "تحتوي بلازما الدم على ...؟", "answer": {"option_0": "سكر", "option_1": "أحماض أمينية", "option_2": "هرمونات", "option_3": "كل ما سبق", "correct_option": 3}}, {"question": "استخدمت حشرة المن في دراسة ....؟", "answer": {"option_0": "نقل الماء داخل النبات", "option_1": "النقل بنسيج الخشب", "option_2": "نقل الأملاح المعدنية داخل النبات", "option_3": "النقل في نسيج اللحاء", "correct_option": 3}}, {"question": "يحدث الضغط الجذري بـ ....؟", "answer": {"option_0": "الانتشار", "option_1": "الخاصية الإسموزية", "option_2": "الامتصاص النشط", "option_3": "النقل النشط", "correct_option": 1}}, {"question": "أي من الأجهزة التالية تنتج خلايا الدم ؟", "answer": {"option_0": "الجلد", "option_1": "الجهاز الهيكلي", "option_2": "الجهاز الدوري", "option_3": "الجهاز التنفسي", "correct_option": 1}}, {"question": "من وظائف الجهاز الليمفاوي أنه ؟", "answer": {"option_0": "يتفاعل مع الجهاز التنفسي", "option_1": "يساعد الجسم على التخلص من الفضلات", "option_2": "يتكون من أوعية ليمفاوية ثنائية الاتجاه", "option_3": "ينقل السائل الخلوي بعيدا عن تيار الدم", "correct_option": 1}}, {"question": "تحتوي بلازما الدم على ...؟", "answer": {"option_0": "يوريا", "option_1": "إنزيمات", "option_2": "أجسام مضادة", "option_3": "كل ما سبق", "correct_option": 3}}, {"question": "تتحطم كرات الدم الحمراء بعد ....يوما ؟", "answer": {"option_0": "60", "option_1": "8", "option_2": "100", "option_3": "120", "correct_option": 3}}, {"question": "يحدث غلق الصمامين بين الأذينين والبطينين عند الانقباض صوتا ؟", "answer": {"option_0": "حاد قصير", "option_1": "غليظ طويل", "option_2": "حاد طويل", "option_3": "غليظ قصير", "correct_option": 1}}, {"question": "العصب الحائر .....؟", "answer": {"option_0": "يسرع ضربات القلب", "option_1": "يزيد سرعة التنفس", "option_2": "يقلل ضربات القلب", "option_3": "ضيق في التنفس", "correct_option": 2}}, {"question": "الترتيب السليم لطبقات ساق من نباتات ذوات الفلقيتن من الداخل للخارج هو ..؟", "answer": {"option_0": "الكامبيوم – الخشب – اللحاء – القشرة", "option_1": "الخشب – الكامبيوم – اللحاء – القشرة", "option_2": "القشرة – اللحاء – الكامبيوم – الخشب", "option_3": "الكامبيوم- الخشب- اللحاء- القشرة", "correct_option": 1}}, {"question": "قد يتجلط الدم داخل الأوعية الدموية وذلك بسبب ...؟", "answer": {"option_0": "تحول الثرومبين إلى بروثرومبين", "option_1": "تكون الفيرينوجين", "option_2": "وجود مادة الهيبارين التي يفرزها الكبد", "option_3": "تحول البروثرومبين إلى ثرومبين", "correct_option": 3}}, {"question": "يعود الليمف مرة أخرى إلى الجهاز الدوري عن طريق ....؟", "answer": {"option_0": "الوريد الأجوف السفلي", "option_1": "الوريد الأجوف العلوي", "option_2": "الوريد الكبدي البابي", "option_3": "الأوردة الرئوية الأربعة", "correct_option": 1}}, {"question": "تغطى بشرة الساق بطبقة من ...؟", "answer": {"option_0": "الكيوتين", "option_1": "السيوبرين", "option_2": "السليولوز", "option_3": "اللجنين", "correct_option": 0}}, {"question": "تتبطن أوعية الخشب في النبات بـ ....؟", "answer": {"option_0": "الكيوتين", "option_1": "السيوبرين", "option_2": "السليولوز", "option_3": "اللجنين", "correct_option": 3}}, {"question": "يتم انتقال الغذاء المصنوع في النبات ...؟", "answer": {"option_0": "لأعلى ولأسفل خلال الساق", "option_1": "في الاتجاه الجانبي للأوراق", "option_2": "لأعلى في الساق", "option_3": "لأسفل في الساق", "correct_option": 0}}, {"question": "تسمى الأجزاء غير الملجننة في أوعية الخشب باسم...؟", "answer": {"option_0": "القصيبات", "option_1": "النقر", "option_2": "أنابيب غربالية", "option_3": "عديسات", "correct_option": 1}}, {"question": "تدعم جدر الأوعية في النبات بمادة ....؟", "answer": {"option_0": "السيوبرين", "option_1": "الكيوتين", "option_2": "اللجنين", "option_3": "السليلوز", "correct_option": 2}}, {"question": "تستخدم البروتينات الناتجة من تكسير كرات الدم الحمراء في تكوين ...؟", "answer": {"option_0": "عصارة الصفراء", "option_1": "إنزيمات", "option_2": "هرمونات", "option_3": "كرات حمراء جديدة", "correct_option": 0}}, {"question": "عند تعرض الصفائح الدموية للهواء في منطقة الجرح تتحرر مادة .....", "answer": {"option_0": "الثرومبين", "option_1": "الهيبارين", "option_2": "الثرومبوبلاستين", "option_3": "البروثرومبين", "correct_option": 2}}, {"question": "العضو الذي ينتمي إلى الجهاز الليمفاوي هو ......؟", "answer": {"option_0": "الطحال", "option_1": "البنكرياس", "option_2": "نخاع العظام", "option_3": "الكبد", "correct_option": 0}}, {"question": "تبدأ الدورة الدموية الرئوية من ....؟", "answer": {"option_0": "البطين الأيسر", "option_1": "البطين الأيمن", "option_2": "الأذين الأيسر", "option_3": "الأذين الأيمن", "correct_option": 1}}, {"question": "متوسط المدى الذي تظل فيه البويضة حية داخل قناة فالوب ....؟", "answer": {"option_0": "ساعة", "option_1": "يوم", "option_2": "1 : 2 يوم", "option_3": "3 أيام", "correct_option": 2}}, {"question": "متوسط المدى الذي يظل فيه الحيوان المنوي حي داخل الجهاز التناسلي للأنثى ....؟", "answer": {"option_0": "ساعة", "option_1": "يوم", "option_2": "1 : 2 يوم", "option_3": "2 :3 يوم", "correct_option": 3}}, {"question": "تحدث عملية إخصاب البويضة في .....؟", "answer": {"option_0": "الرحم", "option_1": "بداية قناة فالوب", "option_2": "النصف الأخير من قناة فالوب", "option_3": "المبيض", "correct_option": 1}}, {"question": "عند المرأة البالغة تتم دورة الطمث التي تستغرق 28 يوم ويحـدث التبـويض في اليوم؟", "answer": {"option_0": "التاسع من بدء الطمث", "option_1": "الرابع عشر من بدء الطمث", "option_2": "التاسع من انتهاء الطمث", "option_3": "الثاني عشر من بدء الطمث", "correct_option": 1}}, {"question": "انغماس البويضة المخصبة في بطانة الرحم يكون بعد الإخصاب بـ ....؟", "answer": {"option_0": "يوم واحد", "option_1": "4 أيام", "option_2": "7 أيام", "option_3": "5 ساعات", "correct_option": 2}}, {"question": "يفرز هرمون FSH وهرمون L.H من ....؟", "answer": {"option_0": "حويصلة جراف", "option_1": "الجسم الأصفر", "option_2": "بطانة الرحم", "option_3": "الغدة النخامية", "correct_option": 3}}, {"question": "من وظائف هرمون L.H.... ؟", "answer": {"option_0": "التبويض", "option_1": "نمو الجسم الأصفر", "option_2": "نمو حويصلة جراف", "option_3": "نمو الغدد الثديية", "correct_option": 0}}, {"question": "تلتحم أغلفة المبيض مع أغلفة البويضة في ثمرة ؟", "answer": {"option_0": "القمح", "option_1": "الفول", "option_2": "التفاح", "option_3": "البطيخ", "correct_option": 0}}, {"question": "يتكون الكيس الجنيني في النباتات الزهرية من خلية؟", "answer": {"option_0": "3ن", "option_1": "2ن", "option_2": "ن", "option_3": "كل ما سبق", "correct_option": 2}}, {"question": "تتكاثر الهيدرا بكل من الطرق التالية ما عدا ؟", "answer": {"option_0": "الجنسي", "option_1": "التجدد", "option_2": "التبرعم", "option_3": "الإنشطار", "correct_option": 3}}, {"question": "من النباتات التي تتكاثر بالجراثيم ثم بالأمشاج ؟", "answer": {"option_0": "الفوجير", "option_1": "عيش الغراب", "option_2": "البكتيريا", "option_3": "كزبرة البئر", "correct_option": 0}}, {"question": "العدد الصبغي لنواة بويضة حشرة المن؟", "answer": {"option_0": "ن", "option_1": "2ن", "option_2": "3ن", "option_3": "لا شيء مما سبق", "correct_option": 1}}, {"question": "جميع أطوار بلازموديوم الملاريا أحادية العدد الصبغي ما عدا ؟", "answer": {"option_0": "الميرزويتات والأسبوروزيتات", "option_1": "الجاميتوسيتات والميروزيتات", "option_2": "اللاقحة والطور الحركي", "option_3": "الأسبوروزيتات", "correct_option": 2}}, {"question": "يكون التلقيح داخليا في ؟", "answer": {"option_0": "الأسماك العظمية", "option_1": "الضفادع", "option_2": "الأسماك الغضروفية", "option_3": "السلاحف", "correct_option": 2}}, {"question": "في دورة حياة البلازموديوم يتم اندماج الأمشاج في ؟", "answer": {"option_0": "دم الإنسان", "option_1": "معدة البعوضة", "option_2": "دم البعوضة", "option_3": "لعاب البعوضة", "correct_option": 1}}, {"question": "خيط طحلب الإسبيرجيرا خلاياه كل منها؟", "answer": {"option_0": "ن", "option_1": "2ن", "option_2": "3ن", "option_3": "5ن", "correct_option": 0}}, {"question": "الطور الذي يتلاشى في دورة حياة السرخسيات ؟", "answer": {"option_0": "الجرثومي", "option_1": "", "option_2": "البيني", "option_3": "اللاقحة", "correct_option": 1}}, {"question": "هناك حيوانات تتبادل أجيالها التكاثر البكري مـع الجـنسي تبعـا لفصـول السـنة مثل بعض؟", "answer": {"option_0": "الطيور", "option_1": "الأسماك", "option_2": "القشريات", "option_3": "كل ما سبق", "correct_option": 2}}, {"question": "المسئول عن حماية أجزاء الزهرة الداخلية من الجفاف أو الأمطار والرياح ؟", "answer": {"option_0": "البتلات", "option_1": "الأسدية", "option_2": "السبلات", "option_3": "الكرابل", "correct_option": 2}}, {"question": "يحدث التنسيق والارتباط بين أعضاء الجسم في الإنسان بواسطة ؟", "answer": {"option_0": "الإنزيمات", "option_1": "الأوكسينات", "option_2": "المراكز العصبية والأعصاب", "option_3": "الدم والأوعية الدموية", "correct_option": 2}}, {"question": "الليفة العصبية تمثل ؟", "answer": {"option_0": "زائدة شجيرية للخلية العصبية", "option_1": "محور اسطواني للخلية العصبية", "option_2": "خلية عصبية", "option_3": "التفرعات العصبية", "correct_option": 1}}, {"question": "الحزمة العصبية تمثل ؟", "answer": {"option_0": "مجموعة من الألياف العصبية المغلفة", "option_1": "محاور غير مغلفة", "option_2": "تجمع أجسام الخلايا العصبية", "option_3": "محاور مفتوحة", "correct_option": 0}}, {"question": "جميع الغدد التالية يؤثر عليها الجهاز العصبي الذاتي الباراسمبثاوي ما عدا؟", "answer": {"option_0": "البنكرياس", "option_1": "المعدية", "option_2": "نخاع الغدة الكظرية", "option_3": "الكبد", "correct_option": 2}}, {"question": "المحاور المغلفة بالميالين توصل السيالات العصبية أسرع من المحاور الغير مغلفة ؟", "answer": {"option_0": "العبارة صحيحة لأن الميالين مادة عازلة", "option_1": "العبارة صحيحة لأن الميالين مادة موصلة", "correct_option": 0}}, {"question": "كل مما يأتي يوضح فترة الجموح ما عدا أنها فترة زمنية ؟", "answer": {"option_0": "لازمة لإخراج أيونات الصوديوم بالنقل النشط", "option_1": "تتراوح بين 0.001 و 0.003 ثانية", "option_2": "يستجيب الغشاء فيها لأي مؤثر", "option_3": "يستعيد فيها الغشاء الخلوي خواصه الفسيولوجية", "correct_option": 2}}, {"question": "الغشاء الذي يقوم بحماية المخ من الصدمات هو ؟", "answer": {"option_0": "الأم الحنون", "option_1": "الأم العنكبوتية", "option_2": "الأم الجافية", "option_3": "الغشاء العصبي", "correct_option": 1}}, {"question": "الهرمون الذي يفرز من نخاع الغدة الكظرية تحت تأثير الجهاز السمبثاوي هو ؟", "answer": {"option_0": "الأنسولين", "option_1": "الجلوكاجون", "option_2": "الجاسترين", "option_3": "الإيبنفرين", "correct_option": 3}}, {"question": "الأعصاب الشوكية تكون؟", "answer": {"option_0": "حسية", "option_1": "حركية", "option_2": "حسية أو حركية", "option_3": "حسية وحركية", "correct_option": 3}}, {"question": "الجذر الظهري للعصب الشوكي يحتوي على ألياف ؟", "answer": {"option_0": "الحس", "option_1": "الحركة", "option_2": "الحس والحركة معا", "option_3": "عضلية", "correct_option": 0}}, {"question": "الغشاء العصبي أثناء الراحة أكثر نفاذية لأيونات البوتاسيوم إلى الوسط الخارجي عن أيونات الصوديوم حوالي؟", "answer": {"option_0": "10 مرات", "option_1": "15 مرة", "option_2": "40 مرة", "option_3": "30 مرة", "correct_option": 2}}, {"question": "يتحكم الجهاز العصبي الذاتي في ؟", "answer": {"option_0": "التفكير", "option_1": "الهضم", "option_2": "السمع", "option_3": "الكلام", "correct_option": 1}}, {"question": "أي مما يلي لا يتدخل في عمل القوس الإنعكاسي ؟", "answer": {"option_0": "المستقبلات", "option_1": "قشرة المخ", "option_2": "الحبل الشوكي", "option_3": "أعضاء الإستجابة", "correct_option": 1}}, {"question": "يقع مركز اللعاب والعصارات الهاضمة في ؟", "answer": {"option_0": "النخاع المستطيل", "option_1": "قنطرة فارول", "option_2": "المخيخ", "option_3": "النصفين الكرويين", "correct_option": 0}}, {"question": "الخلايا العصبية التي تنقل السيال العصبي إلى المخ هي الخلايا ؟", "answer": {"option_0": "الحسية", "option_1": "الحركية", "option_2": "الموصلة", "option_3": "لا شيء مما سبق", "correct_option": 0}}, {"question": "تتأثر درجة تركيز البول بواسطة هرمون ؟", "answer": {"option_0": "القابض للأوعية الدموية", "option_1": "الكورتيزون", "option_2": "الأستروجين", "option_3": "الكالسيتونين", "correct_option": 0}}, {"question": "من الضروري توفر عنصر اليود بطعام الإنسان لأنه يدخل في تكوين هرمون ؟", "answer": {"option_0": "الثيروكسين", "option_1": "الباراثورمون", "option_2": "الكالسيتونين", "option_3": "الأدرينالين", "correct_option": 0}}, {"question": "إذا أزيل البنكرياس من فأر التجارب فمن الأعراض الناشئة بعد العملية ؟", "answer": {"option_0": "البول السكري", "option_1": "الجويتر", "option_2": "البلاهة", "option_3": "القزامة", "correct_option": 0}}, {"question": "أي مما يلي لا يخص هرمون الأنسولين ؟", "answer": {"option_0": "ينتج فقط في الأفراد البالغين", "option_1": "نقص إفرازه يسبب مرض البول السكري", "option_2": "ينتج من خلايا معينة في البنكرياس", "option_3": "يتحكم في مستوى سكر الجلوكوز بالدم", "correct_option": 0}}, {"question": "الهرمون الذي يضاد عمله عمل هرمونات الغدد الجاردرقية هو ؟", "answer": {"option_0": "الكالسيتونين", "option_1": "الثيروكسين", "option_2": "الألدوستيرون", "option_3": "البروجيسترون", "correct_option": 0}}, {"question": "زيادة إفراز هرمون الباراثورمون يؤدي إلى ؟", "answer": {"option_0": "لين العظام", "option_1": "تضخم الكبد والطحال", "option_2": "زيادة سكر الدم", "option_3": "قرحة بالمعدة والإثنى عشر", "correct_option": 0}}, {"question": "الغدة التي إذا زاد إفرازها يؤدي إلى البلوغ المبكر للذكور هي ؟", "answer": {"option_0": "الكظرية", "option_1": "النخامية", "option_2": "الدرقية", "option_3": "الجاردرقية", "correct_option": 0}}, {"question": "أي من الوظائف التالية لا تخص الغدة الدرقية ؟", "answer": {"option_0": "التحكم في كمية البول", "option_1": "التحكم في نمو الجسم", "option_2": "تنظيم عمليات الأيض", "option_3": "تنظيم نسبة الكالسيوم", "correct_option": 0}}, {"question": "أي مما يأتي يحدث كرد فعل أو استجابة للخوف أو الضغط العصبي العصبي ؟", "answer": {"option_0": "يزداد مستوى الجلوكوز في الدم", "option_1": "يزداد إفراز الأنسولين من البنكرياس", "option_2": "يقل إفراز الأدرينالين", "option_3": "يزداد سريان الدم إلى الجلد", "correct_option": 0}}, {"question": "الهرمون الذي يستحث انقباض الجدار العضلي للرحم أثناء الولادة تفرزه الغدة ؟", "answer": {"option_0": "النخامية", "option_1": "الكظرية", "option_2": "البنكرياس", "option_3": "الدرقية", "correct_option": 0}}, {"question": "تنشأ حالة التضخم الجحوظي نتيجة زيادة إفراز هرمون ؟", "answer": {"option_0": "الثيروكسين", "option_1": "النمو", "option_2": "الكورتيزون", "option_3": "الباراثورمون", "correct_option": 0}}, {"question": "الغدة التي تقوم بتنبيه الغدد اللبنية بالثدي لإفراز اللبن بعد الولادة هي ؟", "answer": {"option_0": "النخامية", "option_1": "الكظرية", "option_2": "الجاردرقية", "option_3": "المبيض", "correct_option": 0}}, {"question": "يقوم الأدرينالين بـ ؟", "answer": {"option_0": "تنبيه الجسم للقيام بالنشاط اللازم لمواجهة الخطر", "option_1": "إظهار بعض الصفات الجنسية", "option_2": "زيادة مقاومة الجسم للعدوى", "option_3": "تنبيه الكبد لتحويل الجلوكوز إلى جليكوجين", "correct_option": 0}}, {"question": "المحافظة على سلامة الجلد والشعر وتحفيز امتصاص النشويات من وظائف الغدة ؟", "answer": {"option_0": "الدرقية", "option_1": "النخامية", "option_2": "البنكرياسية", "option_3": "قشرة الغدة الكظرية", "correct_option": 0}}, {"question": "تنتفخ الخلية النباتية إذا دخلها الماء عن طريق ؟", "answer": {"option_0": "الخاصية الإسموزية", "option_1": "الضغط الجذري", "option_2": "التشرب", "option_3": "ضغط الإمتلاء", "correct_option": 0}}, {"question": "تكتسب جدر الخلايا النباتية الصلابة إذا ترسب فيها ؟", "answer": {"option_0": "الكيوتين", "option_1": "السيوبرين", "option_2": "السليلوز", "option_3": "السليلوز واللجنين", "correct_option": 3}}, {"question": "يتكون هيكل القفص الصدري من عظام الضلوع ؟", "answer": {"option_0": "فقط", "option_1": "والقص فقط", "option_2": "والفقرات الظهرية فقط", "option_3": "والقص والفقرات الظهرية", "correct_option": 3}}, {"question": "توجد الحلقة الشوكية في ؟", "answer": {"option_0": "الجمجمة", "option_1": "الحوض", "option_2": "الكتف", "option_3": "الحبل الشوكي – الفقرة", "correct_option": 3}}, {"question": "يبلغ عدد الفقرات العنقية في الإنسان .....فقرات ؟", "answer": {"option_0": "4", "option_1": "5", "option_2": "7", "option_3": "8–12", "correct_option": 2}}, {"question": "يبلغ عدد عظام العلبة المخية بجمجمة الإنسان .......عظام ؟", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "7", "option_3": "8", "correct_option": 3}}, {"question": "يوجد التجويف الأروح بعظم ؟", "answer": {"option_0": "الكتف", "option_1": "الحوض", "option_2": "الزند", "option_3": "القصبة", "correct_option": 0}}, {"question": "يوجد التجويف الحقي بعظم ؟", "answer": {"option_0": "الكتف", "option_1": "الحوض", "option_2": "الزند", "option_3": "القصبة", "correct_option": 1}}, {"question": "عدد عظام رسغ اليد ؟", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "9", "option_2": "10", "option_3": "11", "correct_option": 0}}, {"question": "من تراكيب الدعامة في النبات ؟", "answer": {"option_0": "الخلايا الكولنشيمية", "option_1": "الخلايا البارانشيمية", "option_2": "الخلايا المحيطية (البريسيكل)", "option_3": "أنسجة اللحاء", "correct_option": 0}}, {"question": "العضلة تتركب من عدد كبير من خيوط رفيعة متماسكة مع بعضها تسمى ؟", "answer": {"option_0": "الألياف (الخلايا) العضلية", "option_1": "لييفات عضلية", "option_2": "محاور عضلية", "option_3": "الساركوليما", "correct_option": 0}}, {"question": "تتكون الأقراص الداكنة من خيوط بروتينية سميكة تسمى ؟", "answer": {"option_0": "الميوسين", "option_1": "الأيوسين", "option_2": "الببسين", "option_3": "الأكتين – الكاروتين", "correct_option": 0}}, {"question": "العضلات المخططة في جسم الإنسان تشمل العضلات ؟", "answer": {"option_0": "الهيكلية", "option_1": "الملساء", "option_2": "القلبية", "option_3": "الهيكلية والملساء – الهيكلية والقلبية", "correct_option": 3}}, {"question": "العضلات المخططة في جسم الإنسان عضلات ؟", "answer": {"option_0": "إرادية", "option_1": "لا إرادية", "option_2": "إرادية ولا إرادية", "option_3": "ملساء", "correct_option": 2}}, {"question": "العضلات الملساء بجدران الأوعية الدموية بها بروتينات تشبه ؟", "answer": {"option_0": "الأكتين", "option_1": "الميوسين", "option_2": "الكولاجين", "option_3": "الكيراتين", "correct_option": 0}}, {"question": "كل ليف عصبي حركي يغذي عددا من الألياف العضـلية يـتراوح مـا بـين ..ليـف عضلي؟", "answer": {"option_0": "5 : 100", "option_1": "50 : 100", "option_2": "5 : 10", "option_3": "10 : 15", "correct_option": 2}}, {"question": "المسافة بين كل خطين متتاليين (Z) الموجودة في منتصف المناطق المضيئة تعـرف بـ؟", "answer": {"option_0": "القطعة العضلية", "option_1": "الوصلة العصبية", "option_2": "الحزمة العضلية", "option_3": "ليفة عضلية", "correct_option": 0}}, {"question": "تسمح سلسلة نقل الإلكترونات للإلكترونات بـ ؟", "answer": {"option_0": "الانتقال من الجرانا إلى الستروما", "option_1": "انطلاق طاقة", "option_2": "الانتقال من الطاقة الشمسية إلى الكلوروفيل", "option_3": "التحول إلى كاروتين", "correct_option": 1}}, {"question": "تبدأ دورة كربس بإتحاد مجموعة الأستيل مع مركب رباعي الكربون لتكوين ؟", "answer": {"option_0": "حمض الستريك", "option_1": "حمض الخليك", "option_2": "أدينين", "option_3": "حمض الماليك", "correct_option": 0}}, {"question": "تتمأكسدة الجلوكوز في حالة التنفس الخلوي الهوائي من خلال ؟", "answer": {"option_0": "اتحاد الجلوكوز بالأكسجين", "option_1": "فقد الجلوكوز للهيدروجين", "option_2": "اتحاد الجلوكوز بالهيدروجين", "option_3": "فقد الجلوكوز للإلكترونات", "correct_option": 3}}, {"question": "ينطلق جزئ CO2 نتيجة ؟", "answer": {"option_0": "انشطار الجلوكوز", "option_1": "تخمر حمض اللاكتيك", "option_2": "التخمر الكحولي", "option_3": "التحلل المائي للجليكوجين", "correct_option": 2}}, {"question": "يختزل حمض البيروفيك ليكون ؟", "answer": {"option_0": "PGAL", "option_1": "ثاني أكسيد الكربون والإيثانول", "option_2": "فراكتوز 1-6 فوسفات", "option_3": "حمض الماليك", "correct_option": 1}}, {"question": "توصف سلسلة نقل الإلكترونات بأنها ؟", "answer": {"option_0": "دورة الأكسدة الفوسفورية", "option_1": "تفاعل طارد للحرارة", "correct_option": 0}}, {"question": "يتطلب التنفس الخلوي اللاهوائي وجود ؟", "answer": {"option_0": "الأكسجين", "option_1": "إنزيمات معينة", "option_2": "كحول إيثيلي", "option_3": "CO2", "correct_option": 1}}, {"question": "الأكسجين النشط الذي يشكل جزءا من نظام إنتقال الإلكترونـات يـدخل كـذرة في جزئ ؟", "answer": {"option_0": "الجلوكوز", "option_1": "الأكتين", "option_2": "CO2", "option_3": "الأكسجين", "correct_option": 1}}, {"question": "عند إنشطار أربعة جزيئات من الجلوكوز فإنها سوف تعطي ....جزيء ATP ؟", "answer": {"option_0": "8", "option_1": "4", "option_2": "16", "option_3": "12", "correct_option": 0}}, {"question": "في التنفس الخلوي أكبر عدد من جزيئات ATP المنطلقة تكون في ؟", "answer": {"option_0": "إنشطار الجلوكوز", "option_1": "دورة كربس", "option_2": "التخمر", "option_3": "سلسلة نقل الإلكترون", "correct_option": 3}}, {"question": "تحلل رابطة فوسفاتية واحدة من جزئ ATP يؤدي إلى تكون ؟", "answer": {"option_0": "ADP وإنطلاق طاقة", "option_1": "ADP وعدم إنطلاق طاقة", "option_2": "سكر الريبوز الخماسي", "option_3": "قاعدة الأدينين", "correct_option": 0}}, {"question": "تدخل الأحماض الدهنية (أو الأمينية) في التنفس الخلوي الهوائي على هيئة جزئ ؟", "answer": {"option_0": "أحادي الكربون", "option_1": "ثنائي الكربون", "option_2": "ثلاثي الكربون", "option_3": "كل ما سبق", "correct_option": 1}}, {"question": "الكائن الحي الذي يحول حمض البيروفيك إلى كحول إيثيلي وثاني أكسيد الكربـون هو؟", "answer": {"option_0": "الإسبيروجيرا", "option_1": "اليوجلينا", "option_2": "الخميرة", "option_3": "الأميبا", "correct_option": 2}}, {"question": "المادة التي لا تمد الخلية بالطاقة هي ؟", "answer": {"option_0": "الدهون", "option_1": "البروتينات", "option_2": "الكربوهيدرات", "option_3": "الماء", "correct_option": 3}}, {"question": "جلوكوزإنزيمحمض لاكتيك +2ATPهذه المعادلة تشير إلي ؟", "answer": {"option_0": "تحلل مائي", "option_1": "تنفس لا هوائي", "option_2": "تنفس هوائي", "option_3": "تخمر كحولي", "correct_option": 1}}, {"question": "2C6H12O6إنــزيم ..........................C12H22O11 + H2O الإنـزيم اللازم لإتمام المعادلة السابقة هو ؟", "answer": {"option_0": "المالتيز", "option_1": "اللاكتيز", "option_2": "السكريز", "option_3": "الأميليز", "correct_option": 0}}, {"question": "كل مما يلي مركب رباعي الكربون ما عدا ؟", "answer": {"option_0": "حمض الماليك", "option_1": "حمض الساكسنيك", "option_2": "حمض أكسالوأسيتيك", "option_3": "حمض كيتوجلوتاريك", "correct_option": 3}}, {"question": "كل مما يأتي يدخل في تركيب الرئة نفسها ما عدا ؟", "answer": {"option_0": "الشعبتان", "option_1": "الشعيبات", "option_2": "الشعيرات الدموية", "option_3": "الحويصلات الهوائية", "correct_option": 0}}, {"question": "أثناء عملية الزفير فإن القفص الصدري ؟", "answer": {"option_0": "ينخفض", "option_1": "يرتفع", "option_2": "ينبسط", "option_3": "ينقبض", "correct_option": 0}}, {"question": "أثناء عملية الشهيق فإن القفص الصدري ؟", "answer": {"option_0": "ينخفض", "option_1": "يرتفع", "option_2": "يبقبض", "option_3": "ينبسط", "correct_option": 1}}, {"question": "انبساط عضلة الحجاب الحاجز وتقعره يكون أثناء عملية ؟", "answer": {"option_0": "الشهيق", "option_1": "الزفير", "option_2": "الشهيق والزفير معا", "correct_option": 1}}, {"question": "انقباض عضلة الحجاب الحاجز وتفلطحه يكون أثناء عملية ؟", "answer": {"option_0": "الشهيق", "option_1": "الزفير", "option_2": "الشهيق والزفير معا", "correct_option": 0}}, {"question": "عدد عضلات الجسم تقدر بحوالي ....عضلة أو أكثر ؟", "answer": {"option_0": "260", "option_1": "620", "option_2": "206", "option_3": "602", "correct_option": 1}}, {"question": "نسبة عدد جزيئات (ATP : CO2) الناتجة أثناء دورة كربس واحدة تكون ؟", "answer": {"option_0": "2 : 2", "option_1": "2 : 1", "option_2": "3 : 1", "option_3": "4 : 1–2 : صفر", "correct_option": 1}}, {"question": "نسبة عـدد جزيئـات (FADH2 : NADH) الناتجـة في لفـة واحـدة لـدورة كـربس هي؟", "answer": {"option_0": "2 : 2", "option_1": "2 : 1", "option_2": "3 : 1", "option_3": "4 : 3", "correct_option": 2}}, {"question": "المخزون الفعلي للطاقة داخل العضلة هو ؟", "answer": {"option_0": "ATP", "option_1": "حمض لاكتيك", "option_2": "الجلوكوز", "option_3": "الجليكوجين", "correct_option": 3}}, {"question": "تحدث عملية أكسدة لجزئ NADH في ؟", "answer": {"option_0": "سلسلة نقل الإلكترون", "option_1": "أثناء اختزال حمض البيروفيك في التنفس اللاهوائي", "option_2": "انشطار الجلوكوز", "option_3": "أ ، ب معا", "correct_option": 3}}, {"question": "مصدر ثاني أكسيد الكربون الناتج من التنفس أثناء بذل مجهود عضلي هو ؟", "answer": {"option_0": "انشطار الجلوكوز", "option_1": "دورة كربس", "option_2": "كلاهما معا", "correct_option": 2}}, {"question": "أي من التراكيب التالية يتحكم في خروج البول من الجسم ؟", "answer": {"option_0": "العضلة الدائرية المحيطة بفتحة المثانة البولية", "option_1": "الحالب", "option_2": "مجرى البول", "option_3": "المثانة البولية", "correct_option": 0}}, {"question": "تصنع مادة اليوريا (البولينا) بجسم الإنسان في ؟", "answer": {"option_0": "الجلد", "option_1": "الكبد", "option_2": "الطحال", "option_3": "الكلية", "correct_option": 1}}, {"question": "يتدفق الدم في الشريان الكلوي إلى الكلية لتنقيته بمعدل ....لتر في الدقيقة ؟", "answer": {"option_0": "واحد", "option_1": "ثلاثة", "option_2": "أربعة", "option_3": "واحد ونصف", "correct_option": 0}}, {"question": "عندما يكون الجو حارا للغاية يزداد معدل العرق لأن الشعيرات الدموية بالجلد ؟", "answer": {"option_0": "تتسع", "option_1": "تضيق", "option_2": "تنقبض", "option_3": "تتفلطح", "correct_option": 0}}, {"question": "من وظائف طبقة بشرة جلد الإنسان ؟", "answer": {"option_0": "امتصاص الهواء", "option_1": "إخراج الغازات", "option_2": "إنتاج العرق", "option_3": "منع غزو البكتريا للجسم", "correct_option": 3}}, {"question": "التركيب المختص باستخلاص البولينا بجسم الإنسان هو ؟", "answer": {"option_0": "المثانة", "option_1": "النفرون", "option_2": "قشرة الكلية", "option_3": "أنابيب ملبيجي", "correct_option": 1}}, {"question": "يبلغ عدد الوحدات الوظيفية بكليتي الإنسان حوالي .......مليون ؟", "answer": {"option_0": "1", "option_1": "2", "option_2": "3", "option_3": "4", "correct_option": 1}}, {"question": "جزء النفرون الذي يتكون من أنبوبة دقيقة على شكل انتفاخ مـزدوج الجـدار تتفـرع داخله شعيرات دموية غزيرة يسمى ؟", "answer": {"option_0": "محفظة بومان", "option_1": "ثنية هنل", "option_2": "الجمع أو الكبة", "option_3": "كأس كلوي", "correct_option": 0}}, {"question": "في عملية الغسيل الكلوي يضخ الدم إلى جهاز الكلى الصناعية من .....المريض ؟", "answer": {"option_0": "وريد", "option_1": "شريان", "option_2": "حالب", "option_3": "كليتي", "correct_option": 1}}, {"question": "يتم فقد النبات لأكثر من 90 %من مائه في صورة نتح ؟", "answer": {"option_0": "عديسي", "option_1": "ثغري", "option_2": "كيوتيني", "option_3": "جميع ما سبق", "correct_option": 1}}, {"question": "لا يشكل النتح في النبات أي مشكلة إخراجية بسبب أن ؟", "answer": {"option_0": "معدل سرعة البناء في النبات أكبر من الهدم", "option_1": "النبات يعيد استخدام نواتج الإخراج", "option_2": "النبات يعيد استخدام فضلاته النيتروجينية في بناء بروتين جديد", "option_3": "كل ما سبق صحيح", "correct_option": 3}}, {"question": "يصل مجموع ما يمر على الكلية من دم الإنسان يوميا إلى حوالي .....لتر دم ؟", "answer": {"option_0": "1000", "option_1": "500", "option_2": "100", "option_3": "1600", "correct_option": 3}}, {"question": "الدور الرئيس الذي تقوم به الغدد العرقية هو ؟", "answer": {"option_0": "إخراج المواد الدهنية", "option_1": "إخراج الماء على هيئة عرق", "option_2": "إخراج المواد المتطايرة من الدم", "option_3": "ضبط درجة حرارة الجسم", "correct_option": 3}}, {"question": "يخرج النبات الماء الزائد من خلال ؟", "answer": {"option_0": "النتح والإدماع", "option_1": "النتح والبناء الضوئي", "option_2": "التنفس والإدماع", "option_3": "النتح والتنفس", "correct_option": 0}}, {"question": "جدر الخلايا الحارسة ذات تغلظ ؟", "answer": {"option_0": "منتظم", "option_1": "غير منتظم", "option_2": "متباين والجدر الخارجية أسمك", "option_3": "جميع ما سبق صحيح", "correct_option": 0}}, {"question": "تحدث التفاعلات اللاضوئية في ؟", "answer": {"option_0": "الستروما", "option_1": "الجرانا", "option_2": "النواة", "option_3": "الميتوكوندريا", "correct_option": 0}}, {"question": "تحول الأحماض الدهنية والجلسرين إلى مواد دهنية تعتبر عملية ؟", "answer": {"option_0": "هدم", "option_1": "بناء", "option_2": "هضم", "option_3": "أكسدة", "correct_option": 1}}, {"question": "العصارة المعدية تؤثر على ؟", "answer": {"option_0": "البروتينات", "option_1": "النشويات", "option_2": "الدهون", "option_3": "جميع ما سبق", "correct_option": 0}}, {"question": "تحول البروتينات إلى أحماض أمينية يعتبر عملية ؟", "answer": {"option_0": "أكسدة", "option_1": "هــدم", "option_2": "بناء", "option_3": "هضم", "correct_option": 1}}, {"question": "تتم التفاعلات اللاضوئية في الستروما في وجود ؟", "answer": {"option_0": "CO2", "option_1": "ATP", "option_2": "NADPH2", "option_3": "كل ما سبق", "correct_option": 3}}, {"question": "يتأثر فعل الإنزيم بـ ؟", "answer": {"option_0": "درجة الـ PH", "option_1": "درجة الحرارة", "option_2": "الحرارة والـ PH معا", "correct_option": 2}}, {"question": "النسيج المسئول عن حماية الجذور والسوق والأوراق هو ؟", "answer": {"option_0": "البشرة", "option_1": "القشرة", "option_2": "النخاع", "option_3": "الكولنشيمي", "correct_option": 0}}, {"question": "الأميليز البنكرياسي يؤثر على ؟", "answer": {"option_0": "النشا", "option_1": "الجليكوجين", "option_2": "الدهون", "option_3": "النشا والجليكوجين معا", "correct_option": 3}}, {"question": "العنصر الذي يحتاجه النبات بكميات غير قليلة هو ؟", "answer": {"option_0": "الحديد", "option_1": "النحاس", "option_2": "الخارصين", "option_3": "الألومنيوم", "correct_option": 0}}, {"question": "من العناصر الأثرية المنشطة للإنزيمات ؟", "answer": {"option_0": "النيتروجين", "option_1": "الفوسفور", "option_2": "الماغنسيوم", "option_3": "المنجنيز", "correct_option": 3}}, {"question": "أقصى ضغط أسموزي للشعيرات الجذرية في النباتات العادية هو ؟", "answer": {"option_0": "10", "option_1": "20", "option_2": "200", "option_3": "150", "correct_option": 1}}, {"question": "العصارة التي لا تهضم الكربوهيدرات هي العصارة ؟", "answer": {"option_0": "المعدية", "option_1": "المعويةج البنكرياسية", "option_2": "اللعابية", "correct_option": 0}}, {"question": "ينتقل الماء عبر خلايا الإندودرمس إلى الخشب بواسطة ؟", "answer": {"option_0": "الخاصية الأسموزية", "option_1": "التشرب", "option_2": "النفاذية", "correct_option": 0}}, {"question": "أول مركب عضوي ثابت ينتج في عملية البناء الضوئي هو ؟", "answer": {"option_0": "ATP", "option_1": "PGAL", "option_2": "NADP", "option_3": "الجلوكوز", "correct_option": 1}}, {"question": "يتحلل سكر اللبن (اللاكتوز) إلى جلوكوز وجالاكتوز بواسطة إنزيم ؟", "answer": {"option_0": "السكريز", "option_1": "اللاكتيز", "option_2": "المالتيز", "option_3": "الأميليز", "correct_option": 1}}, {"question": "الإنزيمات التالية يمكنها هضم السكريات الثنائية ما عدا إنزيم ؟", "answer": {"option_0": "اللاكتيز", "option_1": "المالتيز", "option_2": "السكريز", "option_3": "الأميليز", "correct_option": 3}}, {"question": "يبدأ هضم الدهون داخل ؟", "answer": {"option_0": "الفم", "option_1": "المعدة", "option_2": "الإثنى عشر", "option_3": "اللفائفي", "correct_option": 2}}, {"question": "تتكــون عمليــة البنــاء الضــوئي مــن نظــامين أساســيين متتــابعين مــن التفــاعلات البيوكيميائية فأي من التالي يخص النظام الثاني فقط ؟", "answer": {"option_0": "تثبت الطاقة الضوئية", "option_1": "يحدث في النواة", "option_2": "تثبيت ثاني أكسيد الكربون", "option_3": "يحدث في وجود الضوء فقط", "correct_option": 2}}, {"question": "الخطوة الثالثة من خطوات الأسلوب العلمى في التفكير هي ؟", "answer": {"option_0": "فرض الفروض", "option_1": "تحديد المشكلة", "option_2": "الاستنتاج", "option_3": "التجريب العملى", "correct_option": 0}}, {"question": "في تسلسل خطوات الأسلوب العلمـى في التفكـير فـإن الخطـوة التـى تـلي فـرض الفروض هي؟", "answer": {"option_0": "جمع المعلومات", "option_1": "التجريب", "option_2": "الاستنتاج", "option_3": "تحديد المشكلة", "correct_option": 1}}, {"question": "أطلق الباحث .....على ديدان البلهارسيا هذا الاسم؟", "answer": {"option_0": "باخ", "option_1": "مانسون", "option_2": "ليبر", "option_3": "هارلى", "correct_option": 0}}, {"question": "الذي أكتشف بويضات البلهارسيا ذات الشوكة الجانبية في أوغندا هو العالم ؟", "answer": {"option_0": "هارلي", "option_1": "كوبولد", "option_2": "كاستلاني", "option_3": "سامبون", "correct_option": 2}}, {"question": "أطلق العالم.....اسم بلهارسيا مانسونى على نوع البلهارسيا ذات البويضات جانبيـة الشوكة؟", "answer": {"option_0": "مانسون", "option_1": "فلكن", "option_2": "سامبون", "option_3": "هارلى", "correct_option": 2}}, {"question": "إفترض العالم.......أن بويضات البلهارسيا هي التي تسبب العدوى للإنسان ؟", "answer": {"option_0": "سوزوكى", "option_1": "ميارى", "option_2": "ليبر", "option_3": "هارلى", "correct_option": 3}}, {"question": "الذى أوضح تأثير الإصابة بمرض البلهارسيا على الدورة الدموية والقلب هو العالم ؟", "answer": {"option_0": "على باشا إبراهيم", "option_1": "سليمان عزمى", "option_2": "تيودوربلهارس", "option_3": "محمد خليل عبد الخالق", "correct_option": 1}}, {"question": "أكد الدكتور محمد خليل فاعلية مركب .......فى مكافحة قواقع البلهارسيا؟", "answer": {"option_0": "الفؤادين", "option_1": "كربونات الصوديوم", "option_2": "كبريتات النحاس", "option_3": "كبريتات الصوديوم", "correct_option": 2}}, {"question": "الديدان المسببة لمرض البلهارسيا هي ديدان ؟", "answer": {"option_0": "مفلطحة خنثى", "option_1": "مفلطحة وحيدة الجنس", "option_2": "حلقية وحيدة الجنس", "option_3": "حلقية خنثى", "correct_option": 1}}, {"question": "الممصان متساويان فى ؟", "answer": {"option_0": "ذكر البلهارسيا", "option_1": "أنثى البلهارسيا", "option_2": "ذكر وأنثى البلهارسيا", "option_3": "غير متساويات في الذكر والأنثى", "correct_option": 0}}, {"question": "العائل الأساسي لبلهارسيا المجاري البولية هو ؟", "answer": {"option_0": "قوقع بولنيس", "option_1": "قوقع بيومفلاريا", "option_2": "الإنسان", "option_3": "قوقع ليمنا", "correct_option": 2}}, {"question": "كل هذة الفتحات توجد في دودة البلهارسيا ما عدا ؟", "answer": {"option_0": "فتحة الشرج", "option_1": "فتحة الفم", "option_2": "الفتحة التناسلية", "option_3": "الفتحة البولية", "correct_option": 0}}, {"question": "تعيش الديدان الصغيرة للبلهارسيا وتتميز إلى ذكور وإناث في ؟", "answer": {"option_0": "الوريد البابي الكبدي", "option_1": "تفرعات الوريد البابي في المثانة", "option_2": "تفرعات الوريد البابي في المستقيم", "option_3": "الكبد", "correct_option": 0}}, {"question": "يحتضن الذكر أنثاه ؟", "answer": {"option_0": "لتنضج القناة الهضمية للأنثى", "option_1": "لضمان حدوث التزاوج", "option_2": "لأنها تضع البويضات وهي خارج قناة الإحتضان", "option_3": "جميع ما سبق", "correct_option": 1}}, {"question": "توجد الفتحة التناسلية لدودة البلهارسيا ؟", "answer": {"option_0": "داخل قناة الإحتضان", "option_1": "أمام الممص البطني مباشرة", "option_2": "في نهاية الجسم", "option_3": "خلف الممص البطني بقليل", "correct_option": 3}}, {"question": "إنثناء الحافتين الجانبيتين لذكر البلهارسيا ينتج عنها تكوين؟", "answer": {"option_0": "قناة أعورية", "option_1": "قناة معوية", "option_2": "قناة المرئ", "option_3": "قناة إحتضان", "correct_option": 3}}, {"question": "عند فقس بيضة البلهارسيا يخرج منها طور يسمى؟", "answer": {"option_0": "الإسبوروسست", "option_1": "الميراسيديم", "option_2": "السركاريا", "option_3": "اليرقة الفيلارية", "correct_option": 1}}, {"question": "القوقع الذى يتطفل بداخله أطوار بلهارسيا المستقيم.......؟", "answer": {"option_0": "قوقع بولنيس", "option_1": "قوقع بيومفلاريا", "option_2": "القوقع الصحراوى", "option_3": "قوقع ليمنا", "correct_option": 1}}, {"question": "الطور المعدى للبلهارسيا هو......؟", "answer": {"option_0": "الميراسيديم", "option_1": "البويضة", "option_2": "الدودة", "option_3": "السركاريا", "correct_option": 3}}, {"question": "كل السركاريا التى ينتجها الميراسيديم الواحد تنمو إلى ديدان...؟", "answer": {"option_0": "وحيدة الجنس", "option_1": "خناث", "option_2": "ذكور وإناث", "option_3": "جميع ما سبق", "correct_option": 0}}, {"question": "تنتقل عدوى البلهارسيا من الإنسان إلى القوقع عن طريق...", "answer": {"option_0": "البويضات", "option_1": "الميراسيديم", "option_2": "السركاريا", "option_3": "الديدان البالغة", "correct_option": 1}}, {"question": "تستطيع السركاريا البقاء حية لمدة .....ساعة", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "24", "option_2": "30", "option_3": "48", "correct_option": 3}}, {"question": "يهلك الميراسيديم إذا لم يجد القوقع المناسب له بعد حوالى ...ساعة", "answer": {"option_0": "12", "option_1": "24", "option_2": "30", "option_3": "48", "correct_option": 2}}, {"question": "العائل الوسيط لبلهارسيا المستقيم.......", "answer": {"option_0": "الميراسيديم", "option_1": "قوقع بيومفلاريا", "option_2": "قوقع بولنيس", "option_3": "الإنسان", "correct_option": 1}}, {"question": "العائل الأساسي للبلهارسيا هو ....", "answer": {"option_0": "قوقع بيومفلاريا", "option_1": "قوقع بولينس", "option_2": "الإنسان", "option_3": "جميـــع مـــا سبق", "correct_option": 2}}, {"question": "يعتبر زيت السترونيلا من المواد........ ؟", "answer": {"option_0": "الجاذبة", "option_1": "الطاردة", "option_2": "مانعة التغذية", "option_3": "اللاصقة", "correct_option": 1}}, {"question": "من الأعراض المرضية الناشئة عن الإصابة بالبلهارسيا......", "answer": {"option_0": "تضخم الطحال", "option_1": "فقر الدم وتأخر النمو البدني والعقلي", "option_2": "تكون الحصوات", "option_3": "ظهور أورام سرطانية في المثانة", "correct_option": 0}}, {"question": "دودة اللوز القرنفلية من الحشرات...........؟", "answer": {"option_0": "متعددة العوائل", "option_1": "وحيدة العائل", "option_2": "محدودة العوئل", "option_3": "لها عائلان فقط", "correct_option": 2}}, {"question": "إذا كان عدد البويضات قليلا فى عينة بول أبراز مريض بابلهارسيا تخفف العينة بــ؟", "answer": {"option_0": "الكحول", "option_1": "الماء الدافئ", "option_2": "الماء المغلى", "option_3": "محلول كلوريد الصوديوم", "correct_option": 1}}, {"question": "يتم مكافحة القواقـع الناقلـة للبلهارسـيا باسـتخدام حـواجز كميائيـة مـن مـادة خامس كلوروفينات الصوديوم بالإضافة إلى مادة......", "answer": {"option_0": "كبريتات الصوديوم", "option_1": "كربونات الصوديوم", "option_2": "كبريتات النحاس", "option_3": "كربونات النحاس", "correct_option": 2}}, {"question": "عند فحص عينة بول مريض البلهارسيا يمكن رؤية....", "answer": {"option_0": "البويضات", "option_1": "السركاريا", "option_2": "الميراسيديم", "option_3": "البويضات والميراسيديم معا", "correct_option": 0}}, {"question": "جميع الشرايين بها دم نقى ما عدا؟", "answer": {"option_0": "الشريان الرئوي", "option_1": "الوريد الرئوي", "option_2": "الوريد البابى", "option_3": "الشريان التاجي", "correct_option": 0}}, {"question": "جميع الأوردة بها دم غير نقى ما عدا؟", "answer": {"option_0": "الشريان التاجي", "option_1": "الوريد الرئوي", "option_2": "الشريان الرئوي", "option_3": "الوريد البابى", "correct_option": 1}}, {"question": "الشريان الذي يغذى عضلة القلب هو؟", "answer": {"option_0": "الشريان الرئوي", "option_1": "الوريد البابى", "option_2": "الشريان التاجي", "option_3": "الوريد الرئوي", "correct_option": 2}}, {"question": "مكتشف الفؤادين كعلاج للبلهارسيا هو ؟", "answer": {"option_0": "مانسونى", "option_1": "على باشا إبراهيم", "option_2": "سليمان عزمى", "option_3": "محمد خليل", "correct_option": 3}}, {"question": "الوعاء الدموي الذي به أعلى نسبه من الأكسجين هو ؟", "answer": {"option_0": "الشريان التاجي", "option_1": "الشريان الرئوي", "option_2": "الوريد البابى", "option_3": "الوريد الرئوي", "correct_option": 3}}, {"question": "الوعاء الدموي الذي به أعلى نسبه من CO2 هو؟", "answer": {"option_0": "الشريان التاجي", "option_1": "الوريد الرئوي", "option_2": "الشريان الرئوي", "option_3": "الوريد البابى", "correct_option": 2}}, {"question": "الوعاء الدموي الذي به أعلى نسبه من الجلوكوز هو؟", "answer": {"option_0": "الشريان التاجي", "option_1": "الشريان الرئوي", "option_2": "الوريد البابى", "option_3": "الوريد الرئوي", "correct_option": 2}}, {"question": "عند حدوث تلقيح ذاتي لنبات طرازه الجيني AaRrdd فإن احتمال إنتـاج نبـات طرازه الجيني aarrdd هو ؟", "answer": {"option_0": "1/2", "option_1": "1/4", "option_2": "1/8", "option_3": "1/16", "correct_option": 3}}, {"question": "ما هو عدد أنواع الطرز الجينيـة للجاميتـات التـي يمكـن أن ينتجهـا فـرد طـرازه الجيني TTAagG ؟", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "6", "option_3": "8", "correct_option": 1}}, {"question": "ما هو عدد الجاميتات التي ينتجها الفرد ذو الطراز الجيني gAABbG ؟", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "4", "option_2": "6", "option_3": "8", "correct_option": 1}}, {"question": "كم يمكن احتمال إنـجاب عائلة (ذكر وأنثى)؟", "answer": {"option_0": "1/8", "option_1": "1/4", "option_2": "3/8", "option_3": "1/2", "correct_option": 3}}, {"question": "عند حدوث تلقيح ذاتي لنبات طرازه الجيني AaRrdd فكم يحتمل إنتـاج نبـات طرازه الجيني aarrdd ؟", "answer": {"option_0": "1/2", "option_1": "1/4", "option_2": "1/8", "option_3": "1/16", "correct_option": 1}}, {"question": "عند تلقيح نباتين طرازهما الجيني )RrTT * rrTt ( فإن احـتمال إنــجاب أفـراد فير متماثلة الجينات للصفتين معا يكون؟", "answer": {"option_0": "صفر", "option_1": "1/4", "option_2": "2/4", "option_3": "1/16", "correct_option": 3}}, {"question": "ما هو العلم الذي يبحث في دراسة المخلوقات الحية من حيث تنوعهـا وتركيبهـا وتوزيعها وكافة نشاطاتها الحيوية؟", "answer": {"option_0": "وظائف الأعضاء", "option_1": "البيئة", "option_2": "الحياة", "option_3": "التشريح", "correct_option": 2}}, {"question": "تدعى قدرة المخلوقات الحية على الاستجابة للمؤثرات الخارجية والداخلية بالـ؟", "answer": {"option_0": "منبه", "option_1": "هرمونات", "option_2": "أنزيمات", "option_3": "إحساس", "correct_option": 3}}, {"question": "ما معنى كلمة \"ygBiolo\"؟", "answer": {"option_0": "علم الحيوان", "option_1": "علم النبات", "option_2": "علم الأحياء", "option_3": "علم المخلوقات الدقيقة", "correct_option": 2}}, {"question": "ما هي مجموعة العمليات الكيميائية الحيويـة التـي تجـري للمـواد الغذائيـة في جسم المخلوق الحي وينتج عنها طاقة وجزيئات كبيرة جديدة تعرف؟", "answer": {"option_0": "الهدم", "option_1": "البناء", "option_2": "الأيض", "option_3": "التعضي", "correct_option": 2}}, {"question": "تترتب مكونات التنظيم التركيبي للمخلوق الحـي معقـد التركيـب مـن الكـل إلى الجزء بشكل صحيح أي مما يأتي؟", "answer": {"option_0": "أعضاء، أنسجة، أجهزه، خلايا، جزيئات كبيرة، جزيئات صغيرة", "option_1": "أجهزة، أعضاء، أنسجة، خلايا، جزيئات صغيرة، جزيئات كبيرة", "option_2": "أجهزة، أعضاء، أنسجة، خلايا، جزيئات كبيرة، جزيئات صغيرة", "option_3": "أعضاء ، أجهزه، خلايا، أنسجة، جزيئات صغيرة، جزيئات كبيرة", "correct_option": 2}}, {"question": "الدور الذي تقوم به الحبيبات المركزية (السنتريولات) هو ؟", "answer": {"option_0": "تكوين خيوط المغزل في عملية الانقسام", "option_1": "المساعدة في هضم ما يصعب تحلله في الخلية", "option_2": "العمل كمراكز لتصنيع البروتين في الخلية", "option_3": "العمل كمراكز لإنتاج الطاقة في الخلية", "correct_option": 0}}, {"question": "عندما يزال البرعم القمي (الإنتهائي) من النبتة فإنها؟", "answer": {"option_0": "تنمو بالطول (إلى أعلى)", "option_1": "تنمو بالعرض (أفقيا)", "option_2": "تنمو بسرعة", "option_3": "تتوقف نهائيا عن النمو", "correct_option": 1}}, {"question": "ما المادة المسئولة عن السيادة القمية في النبات ؟", "answer": {"option_0": "الجبرلينات", "option_1": "السيتوكينينات", "option_2": "الأوكسينات", "option_3": "الفلورجن (هرمون الإزهار)", "correct_option": 0}}, {"question": "يحدث الانقسام الاختزالي في ؟", "answer": {"option_0": "الخلايا الإنشائية (المولدة)", "option_1": "الخلايا التناسلية", "option_2": "الأمشاج (الجاميتات)", "option_3": "الخلايا المرستيمية", "correct_option": 3}}, {"question": "مؤسس علم الوراثة هو العالم؟", "answer": {"option_0": "كارلوس لينيوس", "option_1": "جريجور مندل", "option_2": "روبرت هوك", "option_3": "تشارلز دارون", "correct_option": 1}}, {"question": "الجزء المسؤول عن نقل الصفات الوراثية في الخلية هو ؟", "answer": {"option_0": "الليسوسوم", "option_1": "الرايبوسوم", "option_2": "الكروموسوم", "option_3": "النوية", "correct_option": 2}}, {"question": "يتركب الكروموسوم كيميائيـا من ؟", "answer": {"option_0": "DNA فقط", "option_1": "DNA و RNA", "option_2": "DNA وبروتينات", "option_3": "DNA وبروتينات ودهون", "correct_option": 1}}, {"question": "من الأمراض الوراثية الناتجة عن الشذوذ في عدد الكروموسومات مرض ؟", "answer": {"option_0": "نقص المناعة المكتسبة", "option_1": "البول السكري", "option_2": "عمى الألوان", "option_3": "متلازمة داون", "correct_option": 0}}, {"question": "أحد أنواع التكاثر اللاجنسي في النباتهو؟", "answer": {"option_0": "الاقتران", "option_1": "التكيس", "option_2": "التبرعم", "option_3": "التزاوج", "correct_option": 2}}, {"question": "التكاثر الخضري الذي يتطلب ثني طرف فرع نبتة ليلامس الأرض يسمى؟", "answer": {"option_0": "تكاثر بالفسائل", "option_1": "تعقيل", "option_2": "تكاثر بالرايزومات", "option_3": "ترقيد", "correct_option": 3}}, {"question": "لحشرة دودة القصب الكبيرة ..........جيل في السنة؟", "answer": {"option_0": "2", "option_1": "3", "option_2": "4", "option_3": "6", "correct_option": 2}}, {"question": "تجارب العالم الروسي إيفان بافلوف التي يقوم فيها الكلـب بـإفراز اللعـاب كلـما سمع صوت الجرس تدل على سلوك حيواني مميز يدعى؟", "answer": {"option_0": "التعود", "option_1": "التطبيع", "option_2": "الاستجابة المشروطة", "option_3": "التكيف الآلي", "correct_option": 2}}, {"question": "جميع الطرق الآتية من طرق المكافحة الحيوية للآفات باستثناء واحدة هي ؟", "answer": {"option_0": "تعقيم الذكور", "option_1": "تربيــة أنــواع مــن المحاصــيل المقاومــة للآفات", "option_2": "استخدام بعض المبيدات الكيميائية", "option_3": "إطلاق مفترسات للآفات", "correct_option": 2}}, {"question": "لجميع التراكيب الآتية علاقة بتركيب النواة ما عدا واحدا هو ؟", "answer": {"option_0": "الغلاف النووي", "option_1": "النوية", "option_2": "الحبيبات القاعدية", "option_3": "الكروموسومات", "correct_option": 2}}, {"question": "من أعراض الإلتهاب الكبدي الوبائي A..... ؟", "answer": {"option_0": "الأم في البطن وفقد الشهية", "option_1": "إسهال شديد", "option_2": "حدوث سعال جاف", "option_3": "حدوث جفاف يؤدي للوفاة", "correct_option": 0}}, {"question": "طريقة من طرق مكافحة الحشرات تتم دون تدخل الأنسان؟", "answer": {"option_0": "المكافحة الميكانيكية", "option_1": "المكافحة الحيوية", "option_2": "المكافحة الطبيعية", "option_3": "المكافحة التشريعية", "correct_option": 2}}]